【突發】醫院管理局用殘體字「醫生」？

2016/12/30 (週五) 12:00上午

醫護倍增 應付除夕事故 料大批市民上街倒數
醫管局早前舉行「醫院管理局重大事故研究會2016」，邀請去年台灣八仙樂園處理塵爆意外、台灣林口長庚醫院的醫護來港交流。局方表示，本港定期有就重大事故進行演習，預料明日將有大批市民上街倒數迎接新的一年，已調配多一倍的醫護人手當值，以應付任何突發事件。

台灣八仙樂園塵爆意外，造成近500人死傷。林口長庚醫院急診醫學部、災難醫學科主任蕭雅文醫師總結稱，當局派出共144輛救護車、106輛救災車，醫護人員達1,504人，共用了約5小時才將傷者送往38間醫院；當時的救災亦面對數個問題，包括指揮、各醫院出現溝通障礙，事後沒即時成立統籌中心，致無法追蹤病人行蹤。

瑪麗醫院急症科副部門主管及顧問醫生曾達之冀學習台灣經驗，改善本港處理緊急意外。

取經改善處理緊急意外

曾達之說，當本港出現重大事故時，醫管局會協調，由大型醫院派出醫療隊，包括資深醫生、醫療箱等，中型醫院則派出醫生作分流。

他說，局方會就已知的高風險活動預早調配醫生當值，如制訂意外計劃，有需要時出動救護船、飛行救援隊，甚至使用鐵路運輸系統等。

明日將有大批市民上街倒數迎新年，曾稱，聯網醫院已安排多一名醫生當值，亦會預早聯絡特別津貼醫生；提醒若發生事故，市民保持冷靜及聽從醫護指示，可令救援更順利。

Source:

點解會用殘體字？

支那醫管局

支管局又搞咩

遲早轉埋講“病情危重”

一鍵留名

咁不如用大夫